# 📚 Bookshelf Apps 

Submission Aplikasi Pengelolaan Data Menggunakan DOM dan Web Storage - Kelas Belajar Membuat Front-End Web untuk Pemula

## 🚀 Deskripsi Kelas

Belajar Membuat Front-End Web untuk Pemula <br>
Disusun oleh: Dicoding Indonesia <br>

<div align="center">
  <img src="https://user-images.githubusercontent.com/95717485/188485268-90e682b9-fce9-470b-836e-d8838079a309.png" alt="Dicoding">
</div>

<br>

Kelas ini ditujukan untuk seorang Front-End Web Developer yang ingin mengembangkan website yang memiliki fungsionalitas lebih daripada hanya media informasi saja, sesuai dengan standar industri. Di akhir kelas, siswa dapat membuat aplikasi front-end web yang interaktif serta memiliki fitur penyimpanan menggunakan web storage.

Materi yang dipelajari:

- **Browser Object Model dan Document Object Model** : Mempelajari penerapan BOM dan DOM pada halaman website. Selain itu, modul ini mengajarkan teknik pemanipulasian DOM menggunakan JavaScript. (7 jam 55 menit)
- **Interaktif dengan Event** : Mempelajari penerapan event dalam menciptakan interaktifitas pada HTML element. (10 jam 45 menit)
- **Penyimpanan Data dengan Web Storage** : Mempelajari API browser yang berguna untuk penyimpanan data melalui Web Storage. Dalam modul ini mengajarkan mengenai tipe-tipe storage beserta penerapannya. (8 jam 25 menit)

Evaluasi Pembelajaran:

- Submission (proyek akhir) membuat sebuah website yang menerapkan teknik manipulasi DOM dan web storage

